---
title: Array template strict
tags: tasks, 2sem
---

# Задача № 2

В предыдущей версии предполагается, что для типа **T** определены оператор присваивания и конструктор по умолчанию. При создании шаблонных классов контейнеров (вроде `Array` и не только) разумно стараться минимизировать требования к типам шаблонных параметров. Поэтому усложним задачу, реализуйте класс `Array` не полагаясь на то, что для типа **T** определен оператор присваивания и конструктор по умолчанию. Конструктор копирования у типа **T** есть.

```cpp=
template <typename T>
class Array
{
public: 
    // Список операций:
    //
    explicit Array(size_t, const T&);
    //   конструктор класса, который создает
    //   Array размера size, заполненный значениями
    //   value типа T. Для типа T опредеделен конструктор 
    //   копирования, про конструктор по умолчанию и 
    //   оператор присваивания неизвестно.
    //
    Array(const Array &);
    //   конструктор копирования, который создает
    //   копию параметра. Считайте, что для типа
    //   T не определен оператор присваивания.
    //
    Array(const Array &&);
    //   конструктор перемещения
    //
    ~Array();
    //   деструктор, если он вам необходим.
    //
    Array& operator=(const Array &);
    //   оператор копирующего присваивания.
    //
    Array& operator=(Array &&);
    //   оператор перемещающего присваивания.
    //
    size_t size()const;
    //   возвращает размер массива (количество
    //                              элементов).
    //
    T& operator[](size_t idx);
    const T& operator[](size_t idx) const;
    //   две версии оператора доступа по индексу.
private:
    // поля определите сами
};
```

**Подсказка:** используйте placement new и явный вызов деструктора, чтобы создавать и уничтожать объекты, аллоцировать правильно выровненную память можно с помощью, например, `new char[N * sizeof(T)]`, где `N` - количество элементов массива.